<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/sitedagabriela/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/sitedagabriela/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-10-06T17:26:49-03:00</updated><id>http://localhost:4000/sitedagabriela/feed.xml</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Meu primeiro post</title><link href="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Meu primeiro post" /><published>2020-10-06T00:00:56-03:00</published><updated>2020-10-06T00:00:56-03:00</updated><id>http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;Bem-vindos ao site da Gabriela!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Bem-vindos ao site da Gabriela!</summary></entry><entry><title type="html">Plutão</title><link href="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Plutao.html" rel="alternate" type="text/html" title="Plutão" /><published>2020-10-06T00:00:56-03:00</published><updated>2020-10-06T00:00:56-03:00</updated><id>http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Plutao</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Plutao.html">&lt;p&gt;Plutão, formalmente designado 134340 Plutão, é um planeta anão do Sistema Solar e o nono maior e décimo mais massivo objeto observado diretamente orbitando o Sol. Originalmente classificado como um planeta, Plutão é atualmente o maior membro conhecido do cinturão de Kuiper, uma região de corpos além da órbita de Netuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como outros membros do cinturão de Kuiper, Plutão é composto primariamente de rocha e gelo e é relativamente pequeno, com aproximadamente um quinto da massa da Lua e um terço de seu volume. Ele tem uma órbita altamente inclinada e excêntrica que o leva de 30 a 49 UA do Sol. Isso faz Plutão ficar periodicamente mais perto do Sol do que Netuno (Neptuno). Atualmente Plutão está a 32,9 UA do Sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plutão foi descoberto em 1930 por Clyde Tombaugh e até 2006 foi considerado o nono planeta do Sistema Solar. A partir de 1992, com a descoberta de vários outros objetos similares a ele no Sistema Solar externo, sua classificação como um planeta começou a ser questionada, especialmente após a descoberta em 2005 de Éris, 27% mais massivo que Plutão. Em 2006 a União Astronômica Internacional (UAI) criou uma definição formal do termo “planeta”, a qual fez Plutão deixar de ser planeta e ganhar a nova classificação de planeta anão, juntamente com Éris e Ceres. Há cientistas que afirmam que Plutão, assim como outros planetas anões e candidatos, deveriam ser classificados como planetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plutão tem cinco luas conhecidas: Caronte (a maior, com metade do diâmetro de Plutão), Estige, Nix, Cérbero e Hidra. Plutão e Caronte são às vezes considerados um planeta binário porque o baricentro de suas órbitas não se encontra em nenhum dos corpos, e sim no espaço livre entre eles. A UAI ainda não criou uma definição formal para planetas anões binários, e Caronte é oficialmente classificado como satélite de Plutão. Em 14 de julho de 2015, a sonda espacial New Horizons se tornou a primeira a sobrevoar Plutão. Durante seu sobrevoo, a New Horizons fez medições e observações detalhadas de Plutão e suas luas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: Wikipedia&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Plutão, formalmente designado 134340 Plutão, é um planeta anão do Sistema Solar e o nono maior e décimo mais massivo objeto observado diretamente orbitando o Sol. Originalmente classificado como um planeta, Plutão é atualmente o maior membro conhecido do cinturão de Kuiper, uma região de corpos além da órbita de Netuno.</summary></entry><entry><title type="html">Via Láctea</title><link href="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Via-Lactea.html" rel="alternate" type="text/html" title="Via Láctea" /><published>2020-10-06T00:00:56-03:00</published><updated>2020-10-06T00:00:56-03:00</updated><id>http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Via-Lactea</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sitedagabriela/jekyll/update/2020/10/06/Via-Lactea.html">&lt;p&gt;A Via Láctea é uma galáxia espiral, da qual o Sistema Solar faz parte. Vista da Terra, aparece como uma faixa brilhante e difusa que circunda toda a esfera celeste, recortada por nuvens moleculares que lhe conferem um intrincado aspecto irregular e recortado. Sua visibilidade é severamente comprometida pela poluição luminosa. Com poucas exceções, todos os objetos visíveis a olho nu pertencem a essa galáxia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sua idade estimada é de mais de treze bilhões de anos, período no qual passou por várias fases evolutivas até atingir sua forma atual. Formada por centenas de bilhões de estrelas, a galáxia possui estruturas diferenciadas entre si. No bojo central, que possui forma alongada, há uma grande concentração de estrelas, sendo que o exato centro da galáxia abriga um buraco negro supermassivo. Ao seu redor estende-se o disco galáctico, formado por estrelas dos mais diversos tipos, nebulosas e poeira interestelar, dentre outros. É nesta proeminente parte da Via Láctea que se manifestam os braços espirais. Ao seu redor encontram-se centenas de aglomerados globulares. Entretanto, a dinâmica de rotação da galáxia revela que sua massa é muito maior do que a de toda a matéria observável, sendo este componente adicional denominado matéria escura, cuja natureza se desconhece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: Wikipedia&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">A Via Láctea é uma galáxia espiral, da qual o Sistema Solar faz parte. Vista da Terra, aparece como uma faixa brilhante e difusa que circunda toda a esfera celeste, recortada por nuvens moleculares que lhe conferem um intrincado aspecto irregular e recortado. Sua visibilidade é severamente comprometida pela poluição luminosa. Com poucas exceções, todos os objetos visíveis a olho nu pertencem a essa galáxia.</summary></entry></feed>